Title: Financial Markets Q&A Dataset  
Author: Mohammadreza  
Topic: Finance – Stocks, Bonds, Economic Indicators

Q1: What is the primary function of a stock exchange?  
A1: A stock exchange facilitates the buying and selling of publicly traded company shares, ensuring transparency and liquidity.

Q2: What is market capitalization?  
A2: Market cap is the total value of a company's outstanding shares, calculated as share price × number of shares.

Q3: What is the significance of the S&P 500 index?  
A3: It tracks 500 major U.S. companies and is widely used as a benchmark for the overall stock market performance.

Q4: What is a bear market?  
A4: A bear market is a period where asset prices fall 20% or more from recent highs, often driven by pessimism.

Q5: What is quantitative easing (QE)?  
A5: QE is a monetary policy where central banks buy securities to increase money supply and stimulate the economy.

Q6: How do interest rates affect stock markets?  
A6: Higher interest rates can reduce stock valuations by increasing borrowing costs and reducing consumer spending.

Q7: What is the role of a bond in a portfolio?  
A7: Bonds provide fixed income and can reduce overall portfolio risk through diversification.

Q8: What is a dividend?  
A8: A dividend is a distribution of a portion of a company’s earnings to its shareholders, typically paid quarterly.

Q9: What causes inflation?  
A9: Inflation results from increased demand, rising production costs, or expansionary monetary policies.

Q10: What is a portfolio diversification strategy?  
A10: Diversification involves spreading investments across assets to reduce risk and improve long-term returns.
